+++
title = "小山・長野高専活動メンバーがMaker Faire Tokyo 2024に出展しました"
linkTitle = "Maker Faire Tokyo 2024に出展"
date = "2024-09-21"
authors = ["masashio", "ct-oyama", "ct-nagano"]
tags = ["Maker Faire Tokyo", "小山高専", "長野高専"]
+++


小山高専の加速器制作活動チーム「アテーナ」と長野高専の加速器研究同好会「かそ☆けん」がMaker Faire Tokyo2024に参加し、
現在製作中の小型サイクロトロン加速器や加速器シミュレーション結果を展示・発表しました。

<!--more-->

Maker Faireは地上最大のDIY展示発表会で、世界各地で定期的に開催されています。
日本でも東京で「Maker Faire Tokyo」が毎年開催され、AxeLatoonも2020年から参加しています。

最先端の科学技術を結集し、学生が自ら加速器を製作するこの活動は、MFT2024でも注目を集めました。
1000部以上用意したパンフレットがすべて配布されるほど、来場者の関心を高さがうかがえました。
また、子どもたちにも加速器に親しんでもらおうと準備したガウス加速器を使ったボウリングゲームも好評で、多くの家族連れが足を止めて楽しんでいました。

![出展ブースの様子](IMG_20240921_124532_featured.jpg "出展ブースの様子")

## 関連記事

- [2024-10-18 【開催報告】高専生による小型加速器製作を主体とした社会連携事業：Maker Faire Tokyo 2024 - 総研大](https://www.soken.ac.jp/news/2024/20241018.html)
